上班族號召：大家周日行出嚟

上班族號召：大家周日行出嚟

【本報訊】多區上班族繼續「和你lunch」活動，堅持爭取五大訴求，並呼籲大家參與周日的民陣大遊行。多名參與的市民均表明必定出席周日的「民陣國際人權日遊行」，指政府應透過成立獨立調查委員會解決現時問題，縱然警方不斷阻撓民陣遊行，但在五大訴求獲得回應前，香港人都應該堅持抗爭。

相關新聞：濫權纍纍 指揮官稱無用過份武力

九龍灣上班族響應昨日和你lunch活動，並在MegaBox外築起流動連儂牆。朱永倫攝

收集聖誕卡寄在囚抗爭者

昨日多區上班族響應網民號召在午飯時段的「和你lunch」活動，促政府盡快回應民間五大訴求。其中在中環，有數百名示威者齊集IFC商場中庭，並高叫「五大訴求，缺一不可」和「解散警隊，刻不容緩」等口號，部份人更展示警暴「罪證」圖片。九龍灣更有人築起流動連儂牆，並收集寄給在囚抗爭者的聖誕卡。

中環「和你lunch」常客蘇先生說︰「呢啲係香港人嘅事，係香港人都應該行出嚟」。他表示，周日一定會出席「民陣國際人權日遊行」，促請港府成立獨立調查委員會，雖然反修例運動已展開五個多月，已不知從何查起，但獨立調查仍然是解決現時問題的唯一方法，因此舉非單純對市民有利，對政府也有好處。

人稱「劉公子」的富商劉定成亦有現身，更舉起12.8大遊行的宣傳海報，希望香港人團結發聲，力抗警隊濫暴及違反人權問題。周日有份參與「毋忘初心」尖沙嘴大遊行的他形容，當日警察的行為有如「誘捕」，不斷挑釁在場示威人士，待對方反抗便會作出拘捕行動，他更目睹有年輕示威者在沒有任何特別行為下，突然被多名防暴警員制服拘捕，質疑警方濫捕。

在九龍灣上班的黃小姐表明，周日必定會參與遊行。她稱，民陣舉辦的遊行常常被警方阻撓，「每一次出嚟，挑起事端都係警方開始先」，所以大家每一次參與也很重要。

另外，葵涌亦有近百人在大連排道遊樂場外高叫口號，抗議警方濫暴及呼籲大家參與周日的民陣遊行。

■記者鄭啟源、李思潁、凌懿君

劉公子

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

永遠唔會知道邊次係你最後一次參加大遊行
有得行一定要出

——————
12.8 維園見